【九巴炒人】八號波未能上班當曠工 服務1/4世紀員工斥無理解僱

九巴被指以多重賤招裁走舊制員工！有區議員近日接獲工友投訴指，九巴近月不斷以多重賤招逼走舊制的客戶服務部員工，其中一名任職約25年的客戶服務熱線職員，因病需定期到醫院覆診，遭主管重點「關照」，包括去廁所要集名、剋扣覆診病假等，後來更因颱風襲港無法上班，被指曠工，最終於上月被解僱。協助該員工的區議員鄧家彪質疑，九巴為節省開支不斷向舊制文職埋手，促九巴應盡企業責任。九巴回應指，基於個人私隱，不會回應個別員工事件。

45歲的葉小姐自1992年起受聘九巴客戶服務部，每日負責接聽乘客查詢等工作，25年來工作一直穩定，但自2010年起，開始遭到上司的差別待遇，更於今年九月中接到解僱信，理由是工作表現欠佳。

葉表示，自新上司及其顧問上任後，一直遭到針對，其中於2010年，葉因家人離世需要提早下班，並申請喪假辦理家人身後事，雖然喪假獲批，但卻遭該名顧問斥責：「你阻住我哋好多Manpower。」後來葉因發生意外受傷，需定期到醫院做物理治療，上司即召見葉，直接質問：「你有冇考慮過自己仲適唔適合呢份工？」

到2015年，葉因婦女病需排期做手術，故提早通知公司以作安排，豈料該名顧問要求葉提交入院紙以及醫院排版副本，葉有感對方侵犯私隱拒絕，後對方即改口要求葉於入手術室前打電話請假。當葉完成第一次手術復工後，發現遭上司和該名顧問重點「關照」，每當葉想按鐘去洗手間時，均會遭阻止，甚至集名紀錄，該名興問亦要求葉覆診的日子，需要先上班再覆診，覆診必需回公司報到。

帕卡襲港未能上班 扣假仍當曠工

到今年8月颱風帕卡襲港，葉提早4小時，但仍因天氣惡劣無法上班，便知會上司有關情況，豈料該名顧問卻來電斥責葉未有上班，稱「其他同事都係咁返啦！」後更要求葉填表申請以年假頂替，葉為息事寧人而屈服。到今年9月底，葉小姐被上司召見，稱葉小姐犯三大罪狀，包括每日聽電話「唔夠數」、向乘客涉漏公司機密、以及於帕卡襲港當日曠工，故以工作表現欠佳解僱葉，亦拒向葉提供糧單和工作證明副本。
鄧家彪斥九巴無良，促九巴檢討對待員工的手法。

葉小姐指，她的工作需要「跑數」，每日要最少接聽160個查詢，但組內「聽唔夠數」情況普遍，過去25年從未有同事因「聽唔夠數」被警告，又指九巴稱她向乘客涉漏的公司機密，實為組內員工的辦工時間，而曠工一說更荒謬，直斥：「我都聽你講扣左年假啦，仲想我點？」她又指有另一家住長洲的舊制同事，同因颱風日未能上班，遭質問斥責「你點解唔喺掛波前搭船出嚟先？」，最終同樣被指曠工遭炒魷。

一直跟進葉小姐個案的區議員鄧家彪認為，九巴未有體諒對方的病患及家庭需要，以涉嫌歧視的手法看待葉，其後於颱風襲港一事中，九巴竟要求葉扣除年假，涉違反勞工處的「颱風及暴雨警告下的工作守則」，認為九巴已可能觸犯勞工法例。

鄧又指九巴近年業績可觀，公司內部卻出現逆市裁走舊制員工趨勢，當中更主要向中層文職埋手，實行「炒一個，請兩個」，對長期效力的老臣子不公平，促九巴檢討對待員工的手法，盡企業責任，勿再以無良手法對待員工。
九巴發言人回應指，九巴是根據勞工法例及既定程序，處理有關人力資源的個案。發言人續稱，基於個人私隱，不會回應個別員工事件。

係外國狗巴會被人告到破產
but this is hong kong, so

香港打工慘過做狗

一日要聽160個call

工聯會

自新上司及其顧問上任後

係咪D廿零歲覺得自己不可一世既MT

之前好多人話九巴係良心企業

廢老：政治唔關我事

有冇人講下舊制同新制有咩分別？

搵工聯會

工賊會真係呃到人架，
唔係好多人會特登去睇投票記錄。

屌係就好似英法咁大罷工啦
成日驚冇左份工
佢要炒人根本大把理由

佢一出門口就因風受傷
問公司拎工傷個情況會好唔同

痴撚線銅鑼灣站都外判

十一年前已經有單
外判清潔工受剝削嘅新聞上咗蘋果

老屎忽被炒係抵死嫁 乜柒老臣子咁好聽 事實係人工高又冇生產力